叫張長去元朗

（極度和理非，不喜請改）

Q: 應該搞聯署？每人一封？
改完做template?

-----
Dear Professor Zhang,

I am writing to cordially invite you to participate in the public demonstration to be held in Yuen Long this Saturday. There is growing concern that the event may turn violent and a possible cause of it includes the action or reaction of the protesters, who may well be students of the University of Hong Kong. While plots to invade villages or to destruct property therein was at this stage rumours, there are considerable defence and animosity from those who wishes to legitimately defend their homes. As always, leaders and respected members of the society is often more effective to stop escalation of violence, or at least incentivise the mobilisation of police force. Your participation is highly valued.

Kindly note that this is unlike some invitations made to the village members earlier - It is not to equate your participation as the full endorsement of whatever claims made, though condemnation of violence and resistance against terrorism would hardly be matters you hesitated to condemn. It is a honourable tradition in Hong Kong that President of the leading universities would visit and address the public on what they deem appropriate on events of protest with public importance and safety risk. That is done by your predecessors in days of Umbrella Movement along with the President of the Chinese University of Hong Kong. We hope to see this tradition, which reflect the willingness to connect with the public including their students and be with them at times of risk, to be sustained and honoured.

Condemning violence is easier said than done. It is easy to issue statement indoors and make a judgment by viewing certain clips, but for an accurate assessment of the situation and show actual support to the students is of paramount importance to you, as you humbly recognised that you need to get familiar with the local circumstances.

I therefore invite your attendance and such consideration with your advisors. As in the Umbrella Movement, the presence of the President is not an endorsement of every claim, but an action to call for rationality and solidarity. They were willing to walking into a crowd of peaceful but potentially unlawful assembly, and now I am inviting you to join a lawful assembly, and to keep it as lawful as possible with your prestige and influence.

Yours sincerely,
[Chris Wong]
A student of HKU

推